% Harvard-Format Professional CV — Daniel Martín Almendrades Maestre
% Compile with: xelatex cv-almendrades.tex

\documentclass[11pt,letterpaper]{article}

\usepackage[margin=0.6in, top=0.5in, bottom=0.5in]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}

% --- Fonts (macOS system fonts) ---
\setmainfont{Times New Roman}
\setsansfont{Helvetica Neue}

% --- Colors ---
\definecolor{headrule}{HTML}{2c3e50}
\definecolor{linkblue}{HTML}{1a5276}

% --- Hyperlinks ---
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=linkblue, linkcolor=linkblue, pdfborder={0 0 0}}

% --- Section Formatting ---
\titleformat{\section}
  {\large\bfseries\centering}
  {}
  {0em}
  {\vspace{-0.4em}\hrulefill\quad}[\quad\hrulefill\vspace{-0.4em}]
\titlespacing{\section}{0pt}{0.6em}{0.3em}

% --- List Formatting ---
\setlist[itemize]{nosep, left=0pt, label=\textbullet, itemsep=1pt, topsep=2pt}

% --- No page numbers ---
\pagestyle{empty}

% --- Custom Commands ---
\newcommand{\entry}[4]{%
  \noindent\textbf{#1} \hfill #2 \par\nopagebreak
  \textit{#3} \hfill \textit{#4} \par\nopagebreak
}

\begin{document}

% ============================================
% HEADER
% ============================================
\begin{center}
  {\LARGE\bfseries Daniel Martín Almendrades Maestre} \\[4pt]
  \faIcon{map-marker-alt}\enspace Lima, Perú
  \quad\faIcon{envelope}\enspace \href{mailto:daniel.almendrades@seacargo.com}{daniel.almendrades@seacargo.com}
  \quad\faIcon{phone}\enspace +51 994 127 981
  \\[2pt]
  \faIcon{linkedin}\enspace \href{https://www.linkedin.com/in/daniel-almendrades-574a2830/}{linkedin.com/in/daniel-almendrades}
\end{center}

\vspace{-0.4em}
\noindent\rule{\textwidth}{0.8pt}
\vspace{-0.2em}

% ============================================
% PERFIL
% ============================================
\section{Perfil Profesional}

\noindent Executive Director con más de 30 años de trayectoria en Logística Internacional, Freight Forwarding y Agencia Marítima, con liderazgo comprobado en operaciones comerciales a través de Perú, Canadá, Estados Unidos y México. Bicultural peruano-canadiense, graduado con MBA y especialización en Operaciones Marítimas, con gestión integral de P\&L a nivel país y desarrollo de redes internacionales de agentes.

% ============================================
% EXPERIENCIA
% ============================================
\section{Experiencia Profesional}

\entry{SEA Cargo Logistics Perú SAC}{Lima, Perú}{Gerente Regional de Desarrollo}{2024 -- Presente}
\begin{itemize}
  \item Lidera la expansión regional del freight forwarder en Perú y mercados LATAM, impulsando desarrollo de negocios estratégicos con alcance multi-país.
  \item Gestiona relaciones con socios y agentes internacionales, consolidando la red global de la operación.
  \item Ejecuta iniciativas de crecimiento comercial alineadas al posicionamiento regional de la compañía.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{SEA Cargo Logistics Perú SAC}{Lima, Perú}{Gerente General | Country Managing Director}{2011 -- 2024}
\begin{itemize}
  \item Dirigió integralmente la operación de la compañía en Perú durante 13 años consecutivos, consolidando la presencia del freight forwarder en el mercado local.
  \item Administró el P\&L completo a nivel país, supervisando operaciones, administración, ventas y relación con clientes y agentes internacionales.
  \item Construyó y lideró el equipo ejecutivo, asegurando continuidad operacional y crecimiento sostenido del negocio.
  \item Desarrolló alianzas estratégicas con agentes internacionales para fortalecer el tráfico de carga entre Perú y corredores globales.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{EMO Trans Perú SAC}{Lima, Perú}{Gerente de Desarrollo Norte América | Representante de Socios USA}{2006 -- 2011}
\begin{itemize}
  \item Dirigió el desarrollo comercial y la supervisión del tráfico de carga entre Perú y Norte América, cubriendo los corredores estratégicos de la compañía.
  \item Actuó como director y representante directo de los socios de USA en Perú, asegurando alineación operativa y comercial entre ambas geografías.
  \item Ejecutó iniciativas de captación y retención de cuentas clave en el tráfico Perú--USA.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{EMO Trans Houston, Texas}{Houston, USA}{Regional Sales Manager -- South West}{2000 -- 2006}
\begin{itemize}
  \item Lideró la gerencia comercial de la región suroeste de Estados Unidos, cubriendo Texas, Arizona, New Mexico y Louisiana.
  \item Desarrolló y cerró cuentas estratégicas en el mercado corporativo del suroeste, impulsando el crecimiento del portafolio regional.
  \item Construyó relaciones comerciales con agentes de América Latina, ampliando el alcance del tráfico internacional de la oficina.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Geodis Overseas México}{Guadalajara, México}{Branch Manager -- Guadalajara}{1996 -- 2000}
\begin{itemize}
  \item Dirigió la oficina de Guadalajara cubriendo la zona del Bajío, con responsabilidad integral sobre operaciones, comercial y administración.
  \item Supervisó procesos operativos y de servicio al cliente, asegurando continuidad del tráfico de carga internacional.
  \item Captó nuevos clientes y mantuvo cartera existente, consolidando la posición de la oficina en la región.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Geodis Overseas México}{México}{Commercial Route Manager -- North America}{1994 -- 1996}
\begin{itemize}
  \item Desarrolló el tráfico comercial en el corredor México / USA / Canadá, ampliando la red de negocios cross-border.
  \item Ejecutó planes de expansión comercial en rutas estratégicas norteamericanas.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Inchcape Shipping Services}{Vancouver, Canadá}{Asistente de Operaciones -- Agencia Marítima}{1994}
\begin{itemize}
  \item Atendió operaciones de naves graneleras en el puerto de Vancouver, gestionando espacios de muelle y logística portuaria.
  \item Coordinó con remolcadores, estibadores, pilotos, hombres de línea, inspectores y Canada Customs para asegurar atención eficiente de buques.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

\entry{Canpotex Shipping}{Vancouver, Canadá}{Prácticas Profesionales -- Agencia Marítima}{1994}
\begin{itemize}
  \item Realizó prácticas profesionales en agencia marítima de buques tramp, adquiriendo exposición directa a operaciones de shipping internacional.
\end{itemize}
\vspace{0.3em}

% ============================================
% EDUCACIÓN
% ============================================
\section{Educación}

\entry{California Coast University}{USA}{MBA -- Master in Business Administration (Negocios Internacionales)}{2002}
\vspace{0.3em}

\entry{Instituto Tecnológico de Monterrey}{Campus Guadalajara, México}{Business Administration}{1999}
\vspace{0.3em}

\entry{British Columbia Institute of Technology}{Vancouver, Canadá}{Shipping and Marine Operations -- Pacific Marine Training Campus}{1994}
\vspace{0.3em}

\entry{Capilano College}{Vancouver, Canadá}{General Studies}{1992}
\vspace{0.3em}

% ============================================
% SKILLS
% ============================================
\section{Competencias y Adicionales}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l X@{}}
\textbf{Técnicas:} & Freight Forwarding, Agencia Marítima, Operaciones Marítimas y Navieras, Comercio Internacional (Import/Export), Supply Chain Management, Transporte Multimodal, Customs Regulations (PE, USA, CA, MX), Project Cargo. \\
\textbf{Estratégicas:} & Strategic Planning, Sales Management, Business Development Regional, P\&L Management (Country-level), Account Management, Cross-border Operations, Gestión de Oficinas Internacionales. \\
\textbf{Liderazgo:} & Liderazgo Multicultural (4 países), Negociación Internacional, Relacionamiento con Socios Estratégicos, Comunicación Bicultural. \\
\textbf{Idiomas:} & Español (Nativo), Inglés (Nativo -- 20 años en Canadá y USA). \\
\textbf{Ciudadanía:} & Peruana y Canadiense (dual). \\
\textbf{Intereses:} & Golf, Tenis, Running, Guitarra, Piano. \\
\end{tabularx}

\end{document}
